\section{Dino-Spiel}

\subsection{Vorbereitung und Logik}
Zun\"achst legen wir eine Klasse \code{Obstacle}] f\"ur die Hindernisse an, da wir einige davon brauchen werden und wir so alle Objekte
in einer Liste speichern k\"onnen.
\begin{lstlisting}
    class Obstacle{

        int obstacleSpeed = 8;
        //Parameter der Hindernisses
        int x,y,w,h;
        PImage image;

        public Obstacle(int speed){
            x=width;
            y=420;
            w=50;
            h=80;
            obstacleSpeed = speed;
            image = loadImage("cac.png");
        }
    }
\end{lstlisting}

Dann fügen wir eine Methode \code{draw()} hinzu, die das Hindernis zeichnet und eine Methode \code{move()} welche das Hinderniss bewegt und nach der Kollision mit dem Dino schaut.

\begin{lstlisting}
    void draw(){
        fill(0);
        image(image,x,y,w,h);
        
    }
  
  void move(){
    //Wird nach links bewegt
    this.x -=obstacleSpeed;
    //Testen, ob das Dino Rechteck mit dem von derm Hinderniss überlapt und ruft dann "gameover()" auf
    if (x < dino_x+dino_x_offset + dino_w+dino_w_offset &&
       x + w > dino_x+dino_x_offset &&
       y < dino_y+dino_y_offset + dino_h+dino_h_offset &&
       y + h > dino_y+dino_y_offset) {
       gameOver();
    }
    
  }
\end{lstlisting}

\subsection{Das Spiel}
Zun\"achst legen wir eine Liste an, in der wir alle Hindernisse speichern k\"onnen.
\begin{lstlisting}
    ArrayList<Obstacle> obstacles = new ArrayList<Obstacle>();
\end{lstlisting}
Dann brauchen wir noch weitere Informationen über den Dino. Wir speichern die Position, die Größe und die Geschwindigkeit in Variablen.
Ein interessantes Konzept um den Dino zu animieren ist die Verwendung von Bildern. Wir speichern also die Bilder in einer Liste und wechseln dann zwischen den Bildern, um den Dino zu animieren.
\begin{lstlisting}
   //Dino Koordinaten
int dino_y = 400;
int dino_x = 150;
int dino_h = 100;
int dino_w = 90;

//Verkleinerung der Dino Kollisionsboxen im Vergleich zur Texturgröße, damit die äußeren "leeren" Ecken der Textur nicht mit den Kakteen kollidieren
int dino_x_offset = 30;
int dino_y_offset = 10;
int dino_h_offset = -40;
int dino_w_offset = -60;

//Geschwindigkeit & Beschleunigung des Dino auf der y Achse
double y_Velocity = 0;
double y_Acceleration = 0;

//Die Verschiedenen Bilder der Animation des Dinos
PImage spritesheet;
PImage[] dinos = new PImage[5];
int dinoAnimIndex = 0;

//"Erdbeschleunigung"
final double groundAcc = 0.45d;

//Wie stark der Dino Springen soll
final double jumpPower = -10d;


int score = 0;
int highscore = 0;

// Eine List mit Hindernissen, welche auftauchen
ArrayList<Obstacle> obstacles = new ArrayList<Obstacle>();


void setup(){
    size(1280,720);
    surface.setTitle("Dino Spiel");
    onStart();

    spritesheet= loadImage("dino.png");
    dinos[0] = spritesheet.get(1,0,44,47);
    dinos[1] = spritesheet.get(45,0,44,47);
    dinos[2] = spritesheet.get(89,0,44,47);
    dinos[3] = spritesheet.get(133,0,44,47);
    dinos[4] = spritesheet.get(177,0,44,47);
}

//Hier werden die ganzen Werte auf Standarteinstastellungen zurück gesetzt
void onStart(){
   score = 0;
   y_Velocity = 0;
   y_Acceleration = 0;
   dino_y = 400;
   dino_x = 150;
   score = 0;
   obstacles.clear();
}

void draw(){
    //Alle 90 Frames wird ein neues Hinderniss hinzugefügt
    if(frameCount % 90 == 0){
      obstacles.add(new Obstacle(8 + (score/500)));
    }
    //Score um 1 erhöht
    score++;
    //Berechnung der Y- Position des Dions
    //Beschleunigung wird um erdbeschleunigung erhöht, geschwindigkeit um beschleunigung, y um geschwindigkeit
    y_Acceleration +=groundAcc;
    y_Velocity+= y_Acceleration;
    dino_y+=y_Velocity;

    //Wenn der Dino landet
    if(dino_y>=400){
      y_Acceleration = 0;
      dino_y = 400;
    }
    //Geschwindigkeit wird jeden frame zurückgesetzt
    y_Velocity=0;



    //Zeichnen
    background(240);

    //Hier werden die Hindernisse bewegt und gezeichnet
    for(int i=0;i<obstacles.size();i++){
      Obstacle ob = obstacles.get(i);
      ob.move();
      ob.draw();
    }

    fill(0);
    //Boden
    line(100,500,1180,500);
    //"Dino"

    image(dinos[dinoAnimIndex],dino_x,dino_y,dino_w,dino_h);
    if(frameCount % 10 == 0){
      dinoAnimIndex ++;
      if(dinoAnimIndex >= dinos.length){
        dinoAnimIndex = 0;
      }
    }

    //Kann genutzt werden um die Kollisionsbox des Dinos anzuzeigen
    //color(255,0,0);
    //rect(dino_x+dino_x_offset,dino_y+dino_y_offset,dino_w+dino_w_offset,dino_h+dino_h_offset);
    stroke(1);

    //Scores
    textSize(32);
    text("No internet",100,600);
    text("Score: "+score+" Highscore: "+highscore,500,100);
}
//wird aufgerufen, wenn der dino "kollidiert"
void gameOver(){
  if(score>highscore)
    highscore = score;
  onStart();
}
//Springen bei "W" oder "Leertaste"
void keyPressed(){
  if((key == 'w' || key==' ') && dino_y>=400){
        y_Acceleration= -10d;
    }
}

\end{lstlisting}
